教協葉建源拒絕參與立法會教育界初選

雖然國安法壓港，但民主派仍然視九月立法會選舉為其中一條主要戰線，期望爭取議席過半。除地區直選外，功能組別亦將是今屆選戰的重要戰場。而部分民主派控制多年的功能組別，今年均有新人參選，更表明因不滿舊人作風保守。當中教育界多年來被視為教協「當然席位」，建制派屢屢挑戰均敗陣，今屆則另有民主派挑戰。北區區議員蔣旻正表明有意出選，批評教協對 35+ 態度含糊，認為選民有權選擇「攬唔攬炒」。他又指自己願意初選，亦曾與教協聯絡，但對方表示不願參加。教協則指，蔣旻正在會面時未能提出初選機制，而時間緊逼下難以再做第二次會員諮詢，認為現任議員葉建源能「守穩議席」，不傾向再有初選。

蔣：不確定教協是否 35+ 一員

蔣旻正向《立場》確認，有意出選教育界選舉。民主派的 35 +策略，是指假如能議席過半，將一同否決財政預算案，藉以要求政府回應訴求。蔣旻正則指，教協至今一直未確定會否決財政預算案，「唔知可唔可以當佢係 35+一員。」批評教協態度「含糊其詞」、「蒙混過關」。蔣旻正承認，即使他參選，預料能擊敗教協代表的機會很低，但希望能給予教育界選民一個機會，「去投攬炒定唔攬炒」。

他透露，自己曾聯絡協調民主派選舉及舉辦初選的港大法律系副教授戴耀廷，表示自己願意參與初選，和簽署戴耀廷安排的「攬炒承諾書」，即承諾否決財政預算案。但他指早前與教協開會，並向教協成員發出問卷，諮詢是否支持現任議員葉建源尋求連任，但教協以時間有限為由推卻，亦表明不打算參與初選。

馮：數月前已完成諮詢難再辦

教協會長馮偉華指，在幾個月前已完成會員諮詢，支持現任議員葉建源尋求連任。他解釋，諮詢方式是向會員發實體郵件，若要再做多一次，須花大筆經費，且時間緊逼，難以實行。馮偉華指，教協的會員在選民中所佔比例甚大，認為之前的諮詢已有代表性，「比較穩陣拎到議席」。

他又指，早前與蔣旻正會面時，對方一直未能交代如何舉行初選，只表示可由戴耀廷處理。但馮偉華指，戴耀廷一直沒有聯絡他們，他又重申時間緊逼，已難以處理初選事宜，考慮後教協傾向不作初選。

教協不簽攬炒協議 重申「不會脫隊」

至於會否簽署戴的「攬炒承諾書」，馮偉華指教協一直是泛民一員，「唔會脫隊」，但認為「唔使綁死簽協議」，又重申戴耀廷沒有聯絡教協。他表示要達成 35+，民主派「無分裂本錢」，強調教協「未必係行得最前，但唔會脫隊，唔使擔心。」

熱狗又分化

講真嘅 ，補習佬選正規老師未必會投。之前教協搞初選佢又唔join,易家先話要選係有問題